+++
title = "创建资源"
description = "使用自定义的 YAML 编排文件创建 Kubernetes 资源，包括命名空间相关资源和集群相关资源。"
weight = 1
+++

使用自定义的 YAML 编排文件创建 Kubernetes 资源，包括命名空间相关资源和集群相关资源。创建某一类别的资源时，需具有相应资源类别的管理权限。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图，并选择要创建资源的集群。 

2. 单击 **集群** > **资源管理** > **创建资源对象**，进入创建资源页面。
	
3. 在 **YAML（读写）** 区域，手动输入要创建资源的 YAML 编排文件，同时支持以下操作：

	* 单击 **导入**，从本地导入 YAML 编排文件，导入的编排文件内容将覆盖已编辑的内容；单击 **导出**，可下载已编辑的 YAML 编排文件。
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 

	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

4. 单击 **创建** 按钮。

5. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定** 按钮。 
	
